# Core

1. Использованные ассеты в Core.
Zenject (link)

Используется для передачи зависимостей между объектами.
Является основным источником сервисов в проекте.

UniRx (link)

Используется как провайдер Update в не MonoBehaviour классах.

DoTween (link)

Используется для анимации объектов.

2. Game Installer
Данный класс описывает основные биндинги проекта, инициализирует все объекты в DI.
Является базовым классом для Chessman Game Installer.
Сам инсталлер находится на префабе Assets/Resources/ProjectContext.prefab,
он запускается самым первым при запуске проекта (вне зависимости от сцены).

Имеет параметр useEngine который отвечает за добавление Komodo Provider в Di, если он стоит в false, то движок комодо не будет использоваться в приложении. Если он стоит в true, то приложение будет использовать Komodo, при этом после перехода в PlayMode после первого запуска, Unity выдаст ошибку памяти и вылетит, нужен перезапуск.

3. State Machine
Используется для перехода между экранами (view’s).
Для того чтоб добавить свою стейт машину, надо унаследоваться от класса StateMachine, в качестве параметра передать ему Enum, который описывает стейты вьюх и добавить его в контейнер зависимостей (Di) как 
Container.Bind<IStateMachine<Tstate>>().To<MyStateMachine>().AsSingle().WithArguments(Tstate.None, stateViewParent);

В качестве аргумента передать первый стейт и Transform, который является родителем для всех вьюх.

Чтоб вьюха работала с данной стейт машиной, нужно унаследоваться от ViewController, в качестве параметра передать Enum, определить свойство ViewState которое будет отвечать за текущий стейт.


4.Object Pool
Класс отвечает за пул объектов в проекте, для настройки пула используется ScriptableObject (Assets/Resources/Prefabs.asset), также его можно создать через ПКМ.
Скриптейбл используется в качестве сериализованного поля в Game Installer (обязателен для заполнения).
Класс Prefabs описывает префаб, который будет в пуле.
ObjectPoolParams используется для описания параметров префаба.
Activate - будет ли активен объект после инстантиирования.
AutoExtend - будет ли расширятся пул для текущего префаба.
PreWarm Count - количество подготовленных объектов, которые после Awake будут лежать в пуле.

Все объекты которые будут инстантиироваться при помощи пула добавляются в очередь, из которой они достаются в конце каждого фрейма, чтоб не забивать основной поток.

5.Scene Manager
GameSceneManager, отвечает за менеджмент сцен, подгружает нужный спрайт атлас в зависимости от сцены.
Для настройки сцены используется SceneSettings, который является ScriptableObj, принимает название текущей сцены и спрайт атлас, который относится для этой сцены.

6.WebRequest
Используется для обработки Web запросов.
Post / Get / Put / Download Texture.

7.Event Channel 
Реализация паттерна состояние в котором подписчик и реализатор не знаю друг о друге и общаются через канал событий.
Канал создается автоматически, для того надо его вызывать через this.
Создание описано в CoreExtensions
Т.к объект канала событий лежит в Di, от него обязательно надо отписываться перед переходом на другую сцену (OnDestory).

8.Logger
Используется для фильтрации логов в проекте, вызывается через this.
Для настройки фильтрации используется ScriptableObj LoggerSettings, в котором описываются типы логов, которые будут идти в консоль.
Так же имеет возможность писать логи в файл, при вызове соответствующего метода или любой ошибки в рантайме (но нужно тестировать).

9.Extensions
Action Extensions - используется для вызова экшенов, проверяя все ли ссылки живые.
